李剛一再被謫官之真相

以下係我知道既秘密，今日第一次爆，希望唔會坐洗頭艇：

2010年時，習近平係中央港澳工作協調小組組長，政改原本佢已一錘定音，只准立法會直選同功能組別各增五席，特首選委會增至一千二百人。曾蔭權攞住民主黨個超級區議會方案，到深圳同習近平商量，話唔同民主黨協調，政改方案一定過唔到。習跟本唔想比香港民主，增加立法會及選委會議席只係做下門面功夫，政改方案即使唔通過佢都唔在乎，所以習一口回絕，指政改無得再退讓，叫曾蔭權以後唔好再提其他方案。

曾蔭權踫壁後，諗到不如繞過習近平，直接同當時既黨主席胡錦濤傾，於是佢透過梁愛詩傳話，搵胡錦濤商量，並以民主黨放棄參與五區公投為理由，建議中央作出「獎勵」。胡被說服，指示中聯辦同民主黨談判。

原本中聯辦完全尊從緊習近平既路線，政改上完全冇灣轉，此時態度突然劇變，口風漸鬆，最後更與民主黨密室談判。

習近平對於曾蔭權繞過他搞政改一事非常憤怒，對中聯辦聽胡指揮而唔聽佢指揮，更認為是背叛，成件事習感到被人落了面，因此兩年後在其權力大定後，就清理中聯辦，派心腹張曉明全權接管，曾蔭權班子亦頻頻被爆黑幕（曾蔭權及肥龍最終亦因此坐牢）。原本特首人選唐英年都受連累，習總決心要搵黨員治港，梁振英能取唐英年而代之，主因正是如此。

邊個負評